有冇人成日肌肉跳

精神病會導致肌肉跳？

手臂成日有，唔知點解

食藥操肌

有，不過好少
想知道點解

太耐冇做運動嘅話，大髀啲肌肉會彈，好似提我要做運動

跳得超快個隻

有 成日都跳得好勁

肌肉為什麼會跳動？ 楊智超醫師

許多人都有過肌肉跳動的經驗，肌肉跳動在大多數的悄況下是不需要太在意的，不過 肌肉跳動也可能是某些神經肌肉疾病的症狀。

肌肉的跳動其實是一群肌肉細胞產生收縮所引起的，在醫學上稱為肌束顫動。這種肌束顫動可以有不同的面積及幅度的大小，有的小顫動能感覺到但是看不到，較明顯的 顫痛用肉眼就可以看出來。假如肌肉跳動並沒有伴隨著肌肉的無力與萎縮的話，這種 肌肉跳動通常是良性的。良性的肌肉跳動大部分找不到什麼確切的原因，它可能在疲勞或壓力比較大時出現，喝茶或咖啡也可能加重這種跳動。這種跳動大部份是間歇性 的，但是有少數人可能是體質因素而容易常出現。許多人曾經有過眼皮跳動的經驗， 其實眼皮跳動也就是一種良性的肌束顫動。

不過肌肉的跳動也可能是一些神經肌肉疾病的警訊。肌肉的跳動如果伴隨著肌肉的無力與萎縮，那麼就應該趕快找神經科醫師了。這些疾病包括了脊髓中運動神經元的病 變，周邊神經病變及少數的肌肉疾病。這些疾病會導致運動神經細胞與肌肉間的訊號 傳遞出問題，神經不穩定的結果就會放出一些多餘的訊號，進而讓肌肉跳起來了。神經科醫師必須要檢查肌肉無力的範圍，評估肌肉萎縮的程度，並且輔以神經傳導及肌 電圖的檢查以找出病因來。某些疾病也可用藥物來減輕肌肉跳動的情形。

我條撚成日跳

矛呀 煙黃呀

跳左7，8年 咩春良性顫動可能係 但我唔想佢跳 好煩

邊組肌肉跳

分得好細

會唔會係motor neurone disease?

成日飲茶 唔怪之得

咩黎

你地係咪食血清素已經好返好多？但對我冇乜效

Upper motor neuron lesion 會肌肉跳
Check 下啲tendon reflex有無大左

點check

除非有其他肌肉疾病 唔係根本唔使理 可能係神經緊張啫

用patellar hammer 扑下啲tendon位 可以check好多肌肉嘅deep tendon reflex 如果反應大左就可能係upper motor neurone lesion

你幾歲啊
睇下物理治療啦 佢地會幫你check